<resources>
    <string name="app_name">Material design</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Материальный дизайн</string>
    <string name="nav_header_subtitle">Курсовой проект</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Установки</string>

    <string name="menu_fruits">Фрукты</string>
    <string name="menu_vegetables">Овощи</string>
    <string name="menu_nature">Природа</string>
    <string name="EmptyTextError">Ошибка. Поле ввода не может быть пустым</string>
    <string name="enterName">Введите имя</string>
    <string name="enter">Войти</string>
    <string name="avokado_text">
        Авокадо — таинственный тёмно-зелёный плод, вокруг которого постоянно идут споры: «Фрукт это или овощ? Полезна его мякоть или нет? Как правильно есть авокадо?», и ещё с десяток вопросов задают люди каждый день. Действительно, такое загадочное авокадо получило популярность в нашей стране не так давно. Примерно пару десятков лет этот плод продаётся в свободном доступе в супер-,мини-маркетах и обычных продуктовых лавках на территории нашей страны. А раньше для нас это было экзотикой. Чем же нас так привлекла маслянистая мякоть этого плода, подаренного солнечной Мексикой всему миру? Стоит разобраться!
Описание и характеристики авокадо
Авокадо — плод дерева, относящегося к семейству лавровых. Произрастает это растение в местах с характерным тропическим, субтропическим климатом. Преимущественно это Африка, Северная Америка, Иордания, Мексика, Израиль. В нашей стране это вечнозелёное растение не может развиваться в виду неподходящего климата.
По ботаническим показателям авокадо является односемянной ягодой. Форма плода грушевидная, удлинённая (до 20 см в длину). Масса крупного спелого плода достигает 300 граммов. Но особую ценность представляют образцы средних и малых размеров — весом от 100 до 200 граммов.
Цвет зрелого плода снаружи насыщенно-зелёный. Мякоть имеет нежно-зелёную, переходящую в жёлтый оттенок (ближе к сердцевине), окраску. Косточка у авокадо крупная, толстокорая, с плотным ядром. Цвет бронзово-коричневый или тёмно-оливковый.
Съедобной является мякоть. Авокадо употребляют в пищу, а также используют в качестве сырья для производства косметического масла.
        Авокадо: польза для здоровья
А теперь стоит обсудить, чем же так привлекает тёмно-зелёный плод лаврового дерева! Ведь прежде всего приверженцев правильного питания привлекает авокадо своей пользой для здоровья.
Рассмотрим химический состав и пищевую ценность продукта.
Прежде всего этот ценный плод содержит внушительное количество растительных жиров — до 15 граммов. На сто граммов продукта общий калораж составляет до 204 Ккал. Углеводов в авокадо до 9 граммов, белковая масса составляет до 2 граммов, воды — до 75 %.
Особую ценность представляет насыщенность этого плода растительными жирами. Несмотря на высокую питательность, плод не является тяжёлой пищей и не нарушает нормальный баланс массы тела.
В этом маслянистом плоде содержится внушительное количество витаминов и микроэлементов:
Витамин С — 10мг;
Витамин Е — 2,65 мг;
Витамин К — 22 мкг;
Витамин А — 146 МЕ;
Витамин В1 (тиамин) — до 7 %;
Витамин В5 (пантотеновая кислота) — 28 %.
    </string>
    <string name="durian_description">Дуриан фрукт – самый необычный в своем роде. Как правило, те, кто хотя бы раз попробовали его, делятся на две категории – тех, кому он невероятно понравился и тех, кто больше никогда в жизни не попробует дуриан. Дело в том, что этот фрукт обладает вкусной мякотью, но при этом его запах настолько отвратителен для большинства людей, что его даже нельзя приносить в общественные места. Король фруктов дуриан все еще остается загадкой не только для гурманов, но и для ученых. На Земле нет другого фрукта или овоща, которые бы имели хотя бы отдаленно похожий запах. Мы привыкли, что все плоды пахнут приятно или нейтрально, и все еще непонятно, чем обусловлен этот специфический запах. Где растет дуриан Этот загадочный фрукт произрастает в Азии, где его и открыли 600 лет назад. Популярен он и в Малайзии, где и получил свое название, которое в переводе на русский обозначает «шип» или «колючка», в Индокитае и Индии. Также его собирают в австралийских тропиках и Южной Америке, но все же наибольшей популярностью пользуется именно азиатский образец. Для произрастания дуриана идеален влажный тропический климат, и желательные низинные условия. Сезон дуриана Пик созревания плодов дуриана приходится на весенний и летний периоды. Временные рамки могут немного отличаться от конкретных климатических условий, но, в целом, дуриан созревает в тропических странах с начала весны и до конца лета. Интересен и тот факт, что дуриан цветет всего 8 часов – с заходом солнца цветки опадают. Также важно и то, что плоды этого фрукта не собирают, а дожидаются, когда дуриан сам упадет на землю. Как выглядит дуриан Плод дуриан отличается весом и солидными размерами. Так, вес созревшего плода начинается от 2-3 кг и может доходить до 10 кг, а по размеру может напоминать крупный футбольный мяч. Он обладает вытянутой формой – в длину он обычно примерно от 20 см до 30 см, а диаметр равен длине от 15 см до 25 см. Однако большую часть веса и размера составляется плотная массивная шкурка с шипами, самой мякоти внутри не слишком много. Кстати, этот фрукт имеет полное название дуриан цибетиновый, которое происходит от научного латинского названия растения «Durio zibethinus». Также выделяют и такой подвид, как дуриан кутейский (от латинского Durio kutejensis), родиной которого считается Индонезия, а также остров Калимантан. Этот сорт отличается небольшими размерами по сравнению с более распространенным аналогом – плод всего 20 см в длину и не более 12 см в диаметре, и меньшими листьями дуриана. Кожура с колючками у него достаточно мягкие, так что можно без проблем держать фрукт голыми руками. В целом кожура и мякоть достаточно мягкие и упругие, и, что примечательно, нет того отвратительного резкого запаха, которым традиционно славится дуриан. Съедобная только внутренняя часть плода.</string>
    <string name="brokkli_description">Брокколи относится к овощам, богатым питательными веществами. К полезным свойствам брокколи относят позитивное влияние на пищеварение, сердечно-сосудистую, иммунную системы, а также противовоспалительный и антиканцерогенный эффекты. Более того, брокколи содержит небольшое количество натрия и калорий и совсем не содержит жира. «В брокколи содержится значительное количество клетчатки, витамина С, калия, витамина B6 и витамина А» - говорит Виктория Ярзабковски – нутрициолог из Института Фитнесса Техаса Университета Техаса в Остине. - «А также достаточное количество протеинов». Брокколи является богатым источником растительных пигментов и антиоксидантов. Растительные пигменты – это вещества, придающие растениям окраску, аромат и вкус. Согласно данным Американского Института по Исследованиям Рака растительные пигменты обладают многочисленными полезными свойствами. Пигменты, содержащиеся в брокколи, включают в себя глюкобрассицин, каротиноиды и флавоноиды. «Антиоксиданты помогают нейтрализовать свободные радикалы, способные нанести вред клеткам организма» - сообщает доктор Ярзабковски. Совободные радикалы представляют собой нестабильные молекулы, образующиеся в результате обмена веществ. Согласно данным Национального Института Рака эти соединения повышают риск развития онкологических заболеваний. «Брокколи является источником лютеина, входящего в состав антиоксидантов, а также сульфорафана - сильного антиоксиндантаа» - говорит доктор Ярзабковски. Брокколи также содержит дополнительные нутриенты, включая магний, фосфор и небольшое количество цинка и железа.</string>
    <string name="nature_description">ЖЕМЧУЖИНА КАВКАЗА Как и полагается уникальному природному образованию, озеро Рица находится под охраной государства. Оно расположено на высоте 950 м в Рицинском реликтовом национальном парке. Его воды почти до самых краев заполняют живописную горную долину. Берега озера покрывают густые лесные заросли. Естественным украшением являются окружающие долину горы. Поскольку их высота превышает 3000 м, вершины даже летом покрыты снегом. В Рицу впадает шесть рек, включая Лашпсы, а вытекает одна – Юпшара. Обе они относятся к бассейну реки Бзыбь, впадающей в Черное море. Любопытно, что Юпшара буквально через полкилометра от озера «ныряет» под землю и на поверхности появляется только через 2 км. Ее длина чуть менее 13 км. Она порожиста и потому пользуется спросом у любителей сплавов. Озеро Рица имеет вытянутую форму. При длине 2,5 км его ширина колеблется в пределах от 270 до 870 м. Если выкачать из него воду, образовавшаяся котловина будет напоминать ванну с плоским дном и крутыми стенками. Глубина озера чуть более 130 м, а угол подводных склонов может достигать 60°. Вода в Рице холодная даже летом – ее температура не превышает +22°С в самый жаркий период. В суровые зимы озеро замерзает, но толщина льда не бывает больше 5 см. А вот снега выпадает много. Иногда снежный покров превышает 10 м! Особенностью Рицы является способность менять цвет воды. Так в мае она зелено-желтая, а зимой – сине-голубая. В зависимости от сезона также сильно меняется прозрачность воды. Зимой она достигает десяти метров, а в другое время года не превышает одного метра. Причина этого явления в наличии или отсутствии фитопланктона в воде питающих рек. В Рице очень мало водорослей и водится форель. ЗАГАДОЧНАЯ ОШИБКА Первые документальные упоминания о Рице появились в 1865 году. На одной из старых карт обнаружили описание реки, которая начиналась в озере «Ришца». На самом деле озеро был известно с более древних времен. На его берегах останавливались охотники и пастухи. Археологи нашли места их стоянок. Известно, что в XVIII веке в этих местах обосновалась разбойничья шайка. Жили здесь и монахи-отшельники. Чтобы выжить, они выращивали кукурузу. Озеро Рица стало научным фактом в 1895 году, когда с вершины горы Ацетука его разглядел ботаник Николай Михайлович Альбов. После этого Русское горное и Русское географическое общества организовали сюда несколько экспедиций. Исследовательские работы продолжались до 1912 года. По каким-то причинам топографы допустили грубые ошибки. Контуры озера Рица нанесли на карту неверно, а некоторые соседние водоемы вообще потерялись.</string>
</resources>